陳肇始提「英國病毒」而非「501Y 病毒株」 被問是否污名化 食衞局：傳媒有欠公允

當局今（22 日）回覆《立場》查詢時，解釋是用以向公眾描述英國近日出現的變種病毒株，並非對有關病毒株名稱的描述；又稱「對有個別傳媒指局方將病毒株命名為『英國變種病毒』有欠公允深表遺憾」。

咁 武漢肺炎講得講啦

武漢出現的肺炎

咁大家可以繼續用武漢肺炎啦。

因為大家都只係描述由武漢始發嘅新冠病毒肺炎個案啫。

我覺得局長解釋得好好

+1
原來加兩個字就唔計

如果學陳雲講弱感冒會點？

公我贏，字你輸

局長：唔得，已有Covid 19 官方名稱，你講武漢係主觀；我講英國係客觀

屌你老母你自己講出嚟, 屈鳩人乜嘢有欠公允

陳姑娘, 屌

張相笑撚死

公係你輸，字係我贏，只准講英國病毒唔准講武漢肺炎，食衛局真係好無恥

冇事啦
幫手淡化件事

同香港傳媒係都要講台灣既總統、台灣既行政院有得揮

中共病毒變種

芝國武漢肺炎變種
芝國武漢肺炎變種
芝國武漢肺炎變種

武漢病毒為臭萬年

501Y武漢病毒

張相咩事

係武漢首次出現而係英國出現變種既肺炎

係咪鬼上身

張相

「香港暫未發現有未變種武漢病毒變成為英國變種病毒。」

係有班撚樣天生戇鳩，覺得女人加有醫護底就係天使。
呢批人根本就係魔鬼，女人賤上嚟可以癲過男人千倍萬倍你死咗都未知咩事。

呢張相即係個天令佢蝦碌露咗真實一面出嚟。

又唔加慎入!

變種武肺

種族主義者陳肇恥

老姑婆係心理變態架啦，如果唔係點會無人要

中國武漢肺炎

所以都係武漢肺炎

武漢肺炎

解釋是用以向公眾描述武漢近日出現的原病毒株

叻喇 識係連登紅色大字

完全係精神分裂
極權真心勁

要講武漢首發的肺炎

武漢首發肺炎
英國變種病毒

好認同啊 根本D護士呢行最撚多勾心鬥角是非 最恐怖係好多人都覺得佢地好純白衣天使 呢行愈上到位份人愈不擇手段唔係真心對病人

中國武漢之英國變種肺炎

幫大家對沖一下

龍門搬到去火星

最公允就係武漢肺炎

再嘈就會屈埋你政治化

快d入黎平安夜活動頻道!!!!!!

BBC幾時專題報導港共污名化英國

咁叫武漢原種病毒 應該無問題啦

屌你老母
個心離一離呀

港共成日搬石頭

其實共產黨永遠做嘢都係咁核突
夠膽做好心你就直接認啦

pin this la

你叫得英國病毒 我咪叫得武漢肺炎
吹啤?

由中國武漢引致英國變種的肺炎病毒

武漢出現既肺炎變種，最清晰

仲有抹黑同妖魔化

變種武漢肺炎

英國病毒講得, 點解武漢肺炎唔講得
你驚我搞武獨咪講明中国武漢肺炎囉

咩戲嚟

回魂夜？

一入尼嚇撚死

識玩一定係講武漢肺炎英國變種版, 就睇佢點兜前唔兜後

反映現實姐

公職人員唔係要更加律己以嚴？

張相係回魂夜續集？

武漢出現的新冠肺炎

要講武漢首發肺炎英國變種版

喺英國出現變種嘅支那武漢肺炎病毒

發源的
識唔識中文

官字兩把口 公我贏字你輸

欠你老母公允

你，有欠公允

中國生產的病毒
得咗

同以前
「在普魯士的國王」
「普魯士國王」
呢類稱號有得揮

唔得，因為官字兩個口

武漢原種病毒

稱英國病毒是向公眾描述英國近日出現的變種病毒株，並非對有關病毒株名稱的描述
不稱呼武漢肺炎很重要，有助防止使用其他可能不準確或污名化的名稱
----------------------------------------------------------------------------
稱武漢肺炎是向公眾描述武漢近日出現的病毒，並非對有關病毒名稱的描述
不稱呼英國病毒很重要，有助防止使用其他可能不準確或污名化的名稱

回魂夜

屌你張相嚇到停經

有名你叫
陳肇始

小學雞政府玩捉字蚤

#武漢肺炎
#武漢肺炎
#武漢肺炎

佢無講錯wo，應該叫新武漢病毒

武 漢 肺 炎

一係叫
武漢病毒改
武漢痛毒改二

成件事中二晒

它首先是支那病毒呀

有片為證都話有欠公允？
果然人到無恥天下無敵！

以後發問時全部用「由中國擴散全球嘅新冠病毒」

中國武漢病毒變種

我係奶奶啊～～～

記者：請問局長在英國出現的變種病毒同在中國武漢出現的新冠肺炎兩者之間有咩共同之處？應對嘅方法有咩唔同？

發源於中國武漢並擴散至全球令近8千萬人感染170萬人死亡既新型冠狀病毒